API - тестовое задание

configs/{{env}}.json - конфиг приложения

Ключи при запуске программы
- help  
- env string  
&emsp;app environment (default "prod")  
- out string  
&emsp;log output file path  
- port int  
&emsp;app port (default 8080)  
- pprof  
&emsp;the state of the profiler, on - true/off - false  

Endpoints:  
- /api/slow POST  
- /metrics GET  

Ответы на вопросы.  

1. Как по вашему мнению должно строиться эффективное обучение Golang-разработке?  

    * синтаксис языка
    * изучение модульности и работы с зависимостями
    * изучение тестирования и использования mock-ов (библиотека testing)
    * изучение concurrency (библиотека sync/atomic)
    * изучение возможностей стандартных библиотек (в первую очередь http и io)
    * изучения работы с БД и тестирование работы с ней (database/sql)
    * изучение работы Scheduler
    * изучение GC
    * изучение pprof
    * изучение контейнеризации - Docker/k8s 
    * изучение метрик/логгирования/трассировки
    * изучение protobuf/grpc
    
    P.S. регулярные проверки знаний - ДЗ/РК/КП
    
1. Какие 3 пункта самые важные для обучения новичков Go?
    
   a. практика  
   b. практика  
   c. практика  
   
1. Был ли у вас опыт преподавания? Расскажите подробнее. Был ли опыт преподавания людям не из мира IT (незнакомым с программированием)?

   4 года репетиторства математики/алгебры/геометрии 5-11 класс. 1 год менторства golang разработки в Технопарке(школа МГТУ им. Н.Э. Баумана + MRG)
   
1. Согласны ли вы с тем, что научиться программировать на Go можно без технического образования, знания классических алгоритмов и "сложной" математики?

    Да, лично по своему опыту могу сказать, что знание алгоритмов и узконаправленных  профилированных знаний пригождаются не так часто.  
    Когда они понадобятся, можно их уже на этом моменте подтянуть их или изучить.

1. Согласны ли вы с тем, что в обучении стоит использовать обучение по спирали: изучил -> применил на практике - изучил глубже - применил на практике?
    
    Согласен. И хочется добавить что нужно делать акцент на практике, как я уже отметил в ответе на 2 вопрос:)

